科大商經港大法律 全球排名跌出20大

《泰晤士高等教育》（簡稱THE）公布全球大學4個學科最新排名，香港大學和香港科技大學分別在法律學科及商經學科跌出全球20大，被新加坡及中國內地超前，失去亞洲一哥地位。

《泰晤士高等教育》陸續公布2019年全球大學學科排名，率先公布4個學科之中，港大連續第2年在教育學科排第4，力保亞洲一哥地位，僅次於美國史丹福大學、哈佛大學及加州大學柏克萊分校，超越排第5的英國牛津大學；中大則上升2位至第18，被排第15的國立臺灣師範大學超前，位居亞洲第3。

另外，港大在法律學科由去年第18跌至第22，而且亞洲第1位置不保，落後於全球排名第21的新加坡國立大學；科大則在商業及經濟學科排名下跌8位至第22，在亞洲區排名由去年第1跌至第3，被全球排第17的新加坡國立大學，以及第18的清華大學超越。

THE全球排名編輯Ellie指出，港大去年成為亞洲區內首間打入排名前5位的大學，今年仍能保持有關位置，但排名結果亦反映中國內地排名正迅速攀升，部分情況更超越香港的大學，建議香港在法律學科，以及商業及經濟學科方面，專注改善教學環境及與業內聯繫，以保持香港強勢地位。

港大教育學院院長葛文林教授表示，對上述排名深感鼓舞，指是學院同事、學生和校友努力不懈的成果，學院會在教學、學術研究及知識交流各方面繼續力求卓越，進一步提升學院在香港和國際的影響力。

科大商學院發言人指，不同排名可為課程或各學科提供參考，學院會繼續提升各範疇質素，致力為學生提供優質商學教育。

排名機構同時公布社會科學科排名，亞洲大學依舊未能打入全球20大，以新加坡國立大學排名最高，位列第22，北京大學緊隨其後排第23，港大及中大排名分別微升至第26及48。

本港大學學科全球排名

學科 2019年排名 2018年排名 大學
教育學科
4 4 香港大學
18* 20 香港中文大學

法律學科
22 18 香港大學
45 52 香港城市大學
49 27 香港中文大學

商業及經濟學科
22 14 香港科技大學
27 31 香港大學
40 39 香港理工大學

社會科學科
26 30 香港大學
48 51* 香港中文大學

CU law > ChinU
law
但5g點解 禾城 既商科冇名

又係班後生累事

吾城又然

SocSc 完勝
不過依然乞食

新加坡有冇科科咁勁啊

咁香港有三大各有勝場
但新加坡只有一大 NUS
南洋理工都已經差一節

城大法律

人地個環境可以令到啲人專注做佢地專長

腥港 ?

人地可能集中資源發展NUS呢？

我正正係想講人哋新加坡成個社會嘅人材同資源集中晒係NUS 咁勁過香港三大其中一間都唔出奇

但而家感覺係三大各自拎自己最勁嗰科出嚟都唔夠人打，好似呢個表咁Ust 商科 同hku law 都唔夠NUS勁，當然hku仲有醫個啲我唔知排成點

THE就係個大陸擦鞋佬，極權主義國家下的大學排名幾高都冇撚用

無記錯，有排名排港大牙醫全球第一的

係，仲有poly酒管都好高

好似世界頭3
d女又靚

班NDS?

10年前就係 NTU呢幾年追得好撚勁
但名氣當然唔及NUS

開個反港獨學系，年年攞第一，不過有大灣區，排名唔重要

唔重要 你又入嚟睇？

唔怪得cityu個library暑期大執位,將d law書放晒係當眼處,一入門口向左行就見到
相反business既書放晒去唔顯眼既地方

cu law

但hku炒咁多學科巨人
啲嫁妝拎去教大咁佢跌教大升應該正路？

唔識求教

吾城又win

係冇法律既地方讀法律